

   
 Ďalšie otázky sú veľmi jednoduché. 
 Prečo vláda, ktorá za dva roky nadpriemerného hospodárskeho rastu, a za roky 2006 2007 2008 začala stavať jeden 9,5 kilometrový úsek, a mesiac a pol pred voľbami sa tak náhli do podpísania zmluvy, ktorá nás má stáť enormne veľa ?  D1 sa stavia už 38 rokov. Splácanie PPP sa odhaduje na ďalších 30 rokov ! Je toto normálne ??? 
 Z pôvodnej sumy 7,8 mld. vzrástla suma na 9,13 mld. Navýšenie o 1,33 mld. eur. To jest 40 miliárd starých korún.  Pri hospodárení tejto vlády sme stratili pojem o číslach ! Donútili človeka nerobiť rozdiel medzi jednou či dvoma miliardami eur! Tu sa už nejedná o milión hore dole, tu sa už jedná o miliardu hore dole.... 
 Priemerne zarábajúcemu človeku štát na dani zoberie čo môže. Zdiera ho. Sociálne prípady si kupuje prihodením korunky a očakáva od neho hlas. Na vyššej úrovni sa ale prerozdeľujú ťažké milióny , desiatky či stovky miliónov eur! 
 Potom sa zvoláva tlačovka, že opozícia chce pozastaviť výstavbu diaľnic. Na pôde vlády, opäť za peniaze všetkých daňových poplatníkov! Nie len za peniaze tých kapustných hláv. Čuduje sa ešte vôbec niekto, že sa takáto tlačovka zvoláva ? Bodaj by neboli proti tomu „zlepencu" lukratívne prerozdeľovanie sa im skrátka zapáčilo... 
 Som z východu, z východu ktorý sa najčastejšie spája s absenciou diaľnic. No musím povedať, že o takéto diaľnice nemám záujem! To je presne ten princíp, že dám ti sumu A a vezmem ti sumu 2*A, len a len pre môj prospech, mojich podporovateľov  a preto, lebo  sa mi tá moc zapáčila.... 
 Vyvolávanie strachu u voličov, tlačovky, podpisovanie zákonov týchto typov krátko pred voľbami naznačuje, že niekto tam hore, má teda poriadny strach. Ako keby, si niekto chcel zabezpečiť posledné eurá pred strachom z odchodu... 
   

